\section{Conclusioni}

La combinazione migliore la si è individuata con l'algoritmo costruttivo greedy
con \emph{multi-start} e \emph{tabu search}.

Il comportamento anomalo della \emph{Iterated Local Search} è probabilmente
imputabile ad una funzione di perturbazione non ottima per il problema in esame
e la funzione di ricerca nell'intorno che non permetteva un veloce rientro
nell'insieme ammissibile.

\subsection{Alternativa}

Una euristica alternativa che si considera valida per il problema del
\emph{Graph Coloring} è la \emph{Dynamic Local Search}.  Questa euristica
permetterebbe di oltrepassare i grandi punti di \emph{plateu} presenti nella
funzione obiettivo.
